# 存檔

PC 端存檔，位於 `steam\userdata\STREAM_USER_ID\582010` , STREAM_USER_ID 是你 steam id 每個人都不同(userdata 下通常只有一個檔案夾就是你的id不用擔心找不到，除非你登入來多個 steam 帳號)。 **582010** 是魔物獵人的存檔，記得備份，此外在 PC 端使用黑科技前記得備份次檔案否則存檔損壞後悔莫及！